北韓真心棄核？ 衛星照顯示核子設施蓋新建物

北韓真心棄核？ 衛星照顯示核子設施蓋新建物

北韓領導人金正恩宣稱要棄核，邀請外國媒體親眼目睹北韓摧毀核子試爆坑道，又跟美國總統川普達成棄核協議，不過最新空拍衛星照片顯示，北韓似乎是說一套、做一套，在寧邊核子研究中心範圍內，近日又多了迅速建造的建築物，令人質疑北韓「棄核」誠意。

密切關注北韓的「北緯38度」網站發佈一組本月21日新拍攝的衛星照片，發現寧邊一座提煉鈽的反應爐，其冷卻塔有改建的跡象，而寧邊範圍內，至少有2座新增的建築物，但推測可能是非工業使用，也許是官員使用。

金正恩對南韓總統文在寅、美國總統川普，都承諾要追尋朝鮮半島「無核化」，一邊宣稱關閉核子試驗場，一邊又把寧邊的設施升級，北韓如要證實誠意，恐需列出具體行動目標。有專家指出，也許北韓技術人員私下持續研發核武，直到平壤下令停止才罷手。（國際中心／綜合外電報導）